重慶公交墜江真相背後：部分中國大媽已成公害

人性的良知和修養並不會因為一個人年齡的增長而增長......世態是：一個人如果沒有與時俱進 ，那麼年紀越大，人性會越齷齪。有些中年婦女在中國是一種自然災害，這倒不是因為她們不好看，而是她們故意要噁心人！同時也在噁心自己。

剛剛，權威部門發布了重慶公交墜江真相。萬萬沒想到，十幾條生命，竟是因為乘客和司機互毆而被奪走。

事件肇事者之一的女乘客劉某，因為錯過站點（因道路維修改變道路無法在原站點停留，但司機已經提醒過），斥責司機，進而和司機發生口角並演變為對打。就在司機還手那兩秒，立馬出事了。

48歲的劉某，以國人通俗的話來講，就是一位典型的中國大媽。如果你以為大媽造成的重慶墜江事件僅僅是個巧合，那你就大錯特錯了。

就在重慶公交墜江的第二天，2018年10月29日上午，北京一輛678路公交車因乘客襲擊司機而發生車禍。你猜得沒錯，還是一位大媽幹的。公交車行至南三環外環，駛出洋橋西公交站時，一位57歲的大媽鄧某，稱自己坐過站，要求司機停車。因車輛已駛出公交站，司機拒絕了鄧某要求。鄧某突然用手提的整箱牛奶擊砸司機手部，公交車司機躲閃中車偏離正常行駛方向，緊急剎車後，仍與左側車道一輛正常行駛的小轎車發生剮蹭。

“可愛的中國大媽”～ 天下三分明月夜， 無奈二分歸大媽。無論是國內還是國外，在那些比較著名的景區，到處都可以看到擠擠碰碰、吵吵嚷嚷的中國遊客。不過你發現了嗎，在這些中國遊客中，男性少，女性大約佔70%；在這些女性遊客中，年輕女性少，五六十歲左右的中老年女性大約佔70%；在這些中老年女性遊客中，賢淑優雅型的淑女少，佻達庸俗型的悍女大約佔70%。這類中老年悍女可能就是舉世聞名的“中國大媽”。

大媽們既然敢霸占景區，公交車自然也不在話下。仗著年老強行讓乘客讓座，不讓就又打又罵的新聞早已屢見不鮮。

而有些大媽一旦錯過站點，就要求公交車變成為自己服務的私家車。絕大多數司機為了規矩都會拒絕隨意停車，這可惹惱了大媽。三分明月夜，二分歸大媽！不聽大媽話，就要你好看。於是不斷上演了大媽襲擊公交車司機的鬧劇。

由於計劃生育以及當下巨大經濟壓力引發的低生育現狀，中國人口不斷加劇老年化，這也就意味著，中華大地乃至全球到處是大媽們的身影了。

在載有3700多名遊客的意大利賽琳娜遊船上，到處都晃蕩著中國大媽的靚麗身影。賽琳娜遊船在海上航行了五天五夜，終於停靠在上海吳淞口國際遊輪碼頭了。船上3700多人，下船、過關、領行李，至少要排隊兩三個小時。加上還背著包，人太多，難免擠擠碰碰，對於年齡偏大、腿腳不利索的人來說，確實不易。好在船上可以花錢買貴賓通行證，可以優先下船過關。在貴賓通行艙口，一位中國大媽高舉著貴賓通行證，嚷嚷道：讓一讓！讓一讓！這是貴賓通行道！說句老實話，站在這兒的，都持有貴賓通行證，該誰讓誰呀？所謂貴賓只有兩三百人，並不多，很輕鬆就可以下船了。再說，既然是貴賓了，也得像個貴賓的樣子嘛，叫什麼叫？畢竟是中國大媽，竟然拍拍前面人的肩膀，高聲叫嚷：讓一讓！讓一讓！這是貴賓通行道！前面這位“貴賓”被叫得沒辦法，只好亮出貴賓通行證給這位大媽看，大媽不吱聲了。也難怪，前面這位貴賓穿了一身普通的舊衣服，斜跨著一個黃背包，實在不像個貴賓。而後面這位大媽，衣著鮮亮，趾高氣昂，也太把自己當個貴賓了。

就是這樣一些中國大媽，儼然全世界都得給自己讓路的姿態，自私自利，為了自己的方便和利益肆意破壞公共秩序和規則，產生了極壞的影響。

當然，並不是一棍子打死所有的中年女性們，不少知書達理、溫文爾雅的中年婦女確實也挺令人尊重，這是必須認可的。只可惜，她們這一群體的閃光點，常常被那些鬧劇頻出的“中國大媽”淹沒了。

中國大媽世界奇葩。林徽因，楊絳等一代高貴，優雅，端莊的民國范兒逝去，一個時代結來了，當年的頭上長角，身上長刺的小姑娘而今成了聞名世界的中國大媽，自私，粗鄙，橫蠻，無知，貪婪，而不知羞恥。當然，這只是一部分人，但這部分大媽的危害，小到破壞公共環境大到引發墜江事故，不能不引起國人的警覺。美國千萬百計防範恐怖分子搞爆炸危害安全，中國卻要防範一些低素質大媽引發的公共安全慘劇。

睇cctv似係司機突登轉彎衝海

其實係咪避緊前面？

支那人

等睇人話香港人一樣

香港好多大媽其實都係新移民
本土d師奶雖然都係on9, 但都唔會好似大媽咁撚野蠻
一眼就睇得出師奶同大媽有好大分別，
大媽係有果種蝕人見到都想打柒佢既衝動

噁心幾時變左動詞？

你寫嫁？

特登攬炒

如果扭返右可能正面撞對面紅色私家車

依家班大媽同廢中咪就係文革時期果班少年囉
當年老豆老母都敢批鬥, 依家梗係自私自利.

最癲係篇文係大陸blogger寫
到依家都未比人刪似乎係官方旨意

Copy 野就加返source好
做個文明人

都唔關班官事，咪任你鬧俾你發洩有乜所謂

果班人渣 生累人 死累社會

老女人 咪撚獻世啦